<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Land Magazine</title>
	<atom:link href="https://landmagazine.github.io/Landmagazine/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://landmagazine.github.io/Landmagazine</link>
	<description>Always Connected</description>
	<lastBuildDate>Fri, 30 May 2025 03:53:01 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.8.1</generator>
	<item>
		<title>Frugal Living: Gaya Hidup Hemat yang Jadi Tren di Kalangan Anak Muda</title>
		<link>https://landmagazine.github.io/Landmagazine/frugal-living-gaya-hidup-hemat-yang-jadi-tren-di-kalangan-anak-muda/</link>
					<comments>https://landmagazine.github.io/Landmagazine/frugal-living-gaya-hidup-hemat-yang-jadi-tren-di-kalangan-anak-muda/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[land_magazine]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 29 May 2025 00:00:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[LIFESTYLE]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://landmagazine.github.io/Landmagazine/?p=318</guid>

					<description><![CDATA[Penulis: Ghazyi Izzatul Adnan Publikasi: 29 Mei 2025 Di tengah arus deras gaya hidup konsumtif dan budaya FOMO (Fear of Missing Out), muncul sebuah tren baru yang justru berlawanan arah: frugal living. Bukan sekadar soal berhemat, frugal living adalah tentang kesadaran dalam mengelola keuangan demi masa depan yang lebih aman dan stabil. Bagi sebagian orang, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Penulis: Ghazyi Izzatul Adnan</p>



<p>Publikasi: 29 Mei 2025</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="960" height="540" src="https://landmagazine.github.io/Landmagazine/wp-content/uploads/2025/05/kopi-frugal-living.jpg" alt="" class="wp-image-748" srcset="https://landmagazine.github.io/Landmagazine/wp-content/uploads/2025/05/kopi-frugal-living.jpg 960w, https://landmagazine.github.io/Landmagazine/wp-content/uploads/2025/05/kopi-frugal-living-300x169.jpg 300w, https://landmagazine.github.io/Landmagazine/wp-content/uploads/2025/05/kopi-frugal-living-768x432.jpg 768w" sizes="(max-width: 960px) 100vw, 960px" /></figure>



<p>Di tengah arus deras gaya hidup konsumtif dan budaya FOMO (Fear of Missing Out), muncul sebuah tren baru yang justru berlawanan arah: frugal living. Bukan sekadar soal berhemat, frugal living adalah tentang kesadaran dalam mengelola keuangan demi masa depan yang lebih aman dan stabil.</p>



<p>Bagi sebagian orang, frugal living mungkin terdengar seperti gaya hidup yang penuh pengorbanan. Padahal, konsep ini bukan tentang menahan diri secara ekstrem atau hidup serba kekurangan. Sebaliknya, frugal living adalah seni mengelola uang dengan bijak, menghindari pemborosan, dan mengutamakan pengeluaran yang benar-benar memberi nilai tambah.</p>



<p>Lebih dari Sekadar Hemat</p>



<p>Frugal living mengajarkan seseorang untuk hidup dengan penuh kesadaran finansial. Ini mencakup kebiasaan sederhana seperti membuat anggaran bulanan, membandingkan harga sebelum membeli, memanfaatkan promo atau diskon, hingga menahan godaan membeli barang yang tidak dibutuhkan.</p>



<p>Namun yang membedakan frugal living dari sekadar “irit” adalah tujuannya: ada visi jangka panjang yang ingin dicapai. Misalnya, memiliki dana darurat, membeli rumah, membayar pendidikan, hingga persiapan pensiun. Dengan kata lain, gaya hidup ini bukan soal “tidak menghabiskan uang”, melainkan tentang “menggunakan uang dengan penuh pertimbangan”.</p>



<p>Anisia, Bukti Nyata Frugal Living Tidak Membatasi Hidup</p>



<p>Adalah Anisia, seorang karyawan swasta asal Tegal, yang telah menjalankan gaya hidup ini sejak kuliah. Ia tumbuh dalam keluarga yang membiasakan hidup hemat, namun tetap nyaman. Kebiasaan itu pun terbawa hingga dewasa.</p>



<p>“Mungkin momentumnya saat aku kuliah. Waktu di rumah, semua sudah diatur orang tua. Tapi pas kuliah, aku harus bisa mengatur sendiri uang bulanan supaya cukup sampai akhir bulan,” cerita Anisia.</p>



<p>Dari pengalamannya, frugal living tidak membuat hidup terasa kekurangan. Justru, ia merasa lebih tenang karena keuangannya terkontrol. Anisia terbiasa menyusun perencanaan bulanan: kebutuhan pokok, tabungan, hingga dana darurat. Ia juga tidak merasa &#8220;pelit&#8221; karena tetap bisa menikmati hidup, hanya saja dengan cara yang lebih bijak.</p>



<p>Frugal Living vs. Pelit: Apa Bedanya?</p>



<p>Satu hal yang sering disalahpahami adalah menyamakan frugal living dengan sikap pelit. Padahal, keduanya jauh berbeda. Pelit berarti enggan mengeluarkan uang meskipun untuk kebutuhan penting. Sedangkan frugal living adalah tentang selektif dalam membelanjakan uang: berani mengatakan “tidak” pada hal-hal yang tidak penting, namun tetap bersedia membayar lebih untuk kualitas dan kebutuhan yang mendesak.</p>



<p>Contohnya, seseorang yang frugal mungkin memilih untuk tidak membeli kopi mahal setiap hari, tapi tetap rela merogoh kocek lebih untuk asuransi kesehatan yang baik.</p>



<p>Kenapa Anak Muda Mulai Tertarik dengan Gaya Hidup Ini?</p>



<p>Generasi muda kini mulai sadar bahwa stabilitas keuangan bukan datang dari gaji besar semata, tapi dari kemampuan mengelola apa yang dimiliki. Di tengah naiknya biaya hidup dan ketidakpastian ekonomi, frugal living menjadi solusi cerdas untuk bisa tetap hidup nyaman tanpa terjerat utang atau gaya hidup konsumtif yang menyesatkan.</p>



<p>Selain itu, kehadiran media sosial juga menjadi ruang edukasi. Banyak konten kreator kini membagikan tips budgeting, investasi, dan gaya hidup minimalis yang makin membuka wawasan generasi muda tentang pentingnya hidup hemat dan terencana.</p>



<p>Tips Memulai Frugal Living:</p>



<p>1. Buat anggaran bulanan yang realistis – Catat semua pemasukan dan pengeluaran.</p>



<p>2. Bedakan kebutuhan dan keinginan – Tanyakan pada diri sendiri: &#8220;Apakah aku benar-benar butuh ini?&#8221;</p>



<p>3. Biasakan menabung di awal, bukan sisa – Alokasikan tabungan begitu gaji masuk.</p>



<p>4. Manfaatkan promo dan diskon dengan bijak – Jangan beli karena murah, beli karena butuh.</p>



<p>5. Evaluasi pengeluaran secara rutin&nbsp; – Cari tahu pos mana yang bisa dikurangi atau dihindari.</p>



<p>Hidup sederhana bukan berarti hidup kekurangan. Frugal living mengajarkan kita untuk menikmati hidup, tapi dengan cara yang lebih cerdas. Karena pada akhirnya, rasa aman finansial adalah bentuk kebahagiaan yang tidak bisa&nbsp;dibeli.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://landmagazine.github.io/Landmagazine/frugal-living-gaya-hidup-hemat-yang-jadi-tren-di-kalangan-anak-muda/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Rias Pengantin Tradisional Tergerus Media Sosial, MUA: Jangan Lupakan Pakem Warisan Keraton</title>
		<link>https://landmagazine.github.io/Landmagazine/rias-pengantin-tradisional-tergerus-media-sosial-mua-jangan-lupakan-pakem-warisan-keraton/</link>
					<comments>https://landmagazine.github.io/Landmagazine/rias-pengantin-tradisional-tergerus-media-sosial-mua-jangan-lupakan-pakem-warisan-keraton/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[land_magazine]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 29 May 2025 00:00:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[OOTD]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://landmagazine.github.io/Landmagazine/?p=763</guid>

					<description><![CDATA[Penulis: Edelline Seldya Rhambo Egusta Publikasi: 29 Mei 2025 Tangkapan Layar Tren Pengantin Jawa dengan &#160;Tampilan Barbie Look (TikTok) Yogyakarta, (29/05/2025)– Di tengah pesatnya perkembangan media sosial, tren rias pengantin mengalami pergeseran yang signifikan. Salah satu yang kini populer adalah tampilan ala Barbie look, yang banyak diminati calon pengantin muda. Namun, di balik tren tersebut, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Penulis: Edelline Seldya Rhambo Egusta</p>



<p>Publikasi: 29 Mei 2025</p>



<figure class="wp-block-image"><img decoding="async" src="https://lh7-rt.googleusercontent.com/docsz/AD_4nXcDy2E2-7fusT_HYW18mg04u0BHkm2XQgvTXIOpp53gXvhj7Kb60Ag0OTk5_iyh9LKHQ6r3EUXYeSRv6GwIzYonpxdJ8Azxv9J0p8rcouTn7xlCnI6y-TDZi8t3LIY33208zd7BcrgMQMeqWcP7NdQ?key=Uwt815Aj8jreCwyfdcRM7A" alt=""/></figure>



<p><em>Tangkapan Layar Tren Pengantin Jawa dengan</em></p>



<p><em>&nbsp;Tampilan Barbie Look (TikTok)</em></p>



<p><strong>Yogyakarta, (29/05/2025)</strong>– Di tengah pesatnya perkembangan media sosial, tren rias pengantin mengalami pergeseran yang signifikan. Salah satu yang kini populer adalah tampilan ala Barbie look, yang banyak diminati calon pengantin muda. Namun, di balik tren tersebut, para Make-Up Artist (MUA) pengantin tradisional mengingatkan pentingnya menjaga pakem adat, khususnya dalam riasan pengantin Jawa.</p>



<p>Salah seorang MUA asal Yogyakarta, Cindy Fatika Falen yang juga tengah menempuh studi di Keraton Surakarta menyampaikan pandangannya. &#8220;Media sosial memang sangat berpengaruh terhadap tren rias pengantin, tetapi kita sebagai MUA tradisional harus tetap bijak dalam menyikapinya. Jika sudah mulai melenceng dari pakem, tugas kita adalah meluruskannya kembali,&#8221; ujarnya.</p>



<p>Menurutnya, apa yang disebut sebagai Barbie look memang merupakan bentuk perkembangan zaman, namun mengapa hal ini perlu diwaspadai? Karena dikhawatirkan bisa menggeser nilai-nilai budaya yang telah diwariskan oleh keraton. Ia menegaskan bahwa riasan pengantin tradisional bukan sekadar estetika, melainkan bagian dari warisan budaya yang memiliki aturan (paugeran) yang harus dijaga.</p>



<p>Para MUA tradisional khususnya yang tinggal di daerah seperti Yogyakarta dan masih berpegang pada nilai-nilai keraton, memiliki tanggung jawab untuk menjaga kelestarian ini. &#8220;Saya sendiri tinggal di Jogja dan sedang studi di Keraton Surakarta. Di sini, saya merasa memiliki tanggung jawab untuk terus mengedukasi calon pengantin tentang betapa indahnya riasan adat ini tanpa perlu mengubah pakemnya,&#8221; tambahnya.</p>



<p>Namun demikian, tantangan yang lebih besar terjadi di luar Pulau Jawa, ketika pengantin paes banyak yang menggunakan gaun modifikasi yang sudah terlalu jauh dari bentuk aslinya. Hal ini mencerminkan perbedaan pemahaman dan akses terhadap nilai budaya asli.</p>



<p>Para MUA harus bersikap tegas terhadap pentingnya MUA sebagai pelayan jasa budaya yang meminjam kekayaan keraton, bukan memodifikasinya seenaknya. Melalui edukasi dan pendekatan personal kepada klien, nilai-nilai budaya bisa tetap dijaga meskipun tren terus berubah.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://landmagazine.github.io/Landmagazine/rias-pengantin-tradisional-tergerus-media-sosial-mua-jangan-lupakan-pakem-warisan-keraton/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Waspada Kemarau Basah, Ini Cheklis Wajib Pendaki, Jangan Sampai Salah Persiapan</title>
		<link>https://landmagazine.github.io/Landmagazine/waspada-kemarau-basah-ini-cheklis-wajib-pendaki-jangan-sampai-salah-persiapan/</link>
					<comments>https://landmagazine.github.io/Landmagazine/waspada-kemarau-basah-ini-cheklis-wajib-pendaki-jangan-sampai-salah-persiapan/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[land_magazine]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 29 May 2025 00:00:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[QuickHelp]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://landmagazine.github.io/Landmagazine/?p=770</guid>

					<description><![CDATA[Penulis: Alghifary Bimaartha Buntara Publikasi: 29 Mei 2025 Fenomena kemarau basah membuat pendakian di musim kemarau tetap beresiko hujan deras. Ini daftar perlengkapan yang wajib dibawa agar tetap aman dan nyama di jalur pendakian.&#160; Yogyakarta, 28 Mei 2025-Musim kemarau tahun ini tidak seperti biasanya. Badan Meteorologi Klimatologi dan Geofisika (BMKG) mencatat bahwa sebagian wilayah hujan [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Penulis: Alghifary Bimaartha Buntara</p>



<p>Publikasi: 29 Mei 2025</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" width="854" height="480" src="https://landmagazine.github.io/Landmagazine/wp-content/uploads/2025/05/IMG_7955.jpg" alt="" class="wp-image-771" srcset="https://landmagazine.github.io/Landmagazine/wp-content/uploads/2025/05/IMG_7955.jpg 854w, https://landmagazine.github.io/Landmagazine/wp-content/uploads/2025/05/IMG_7955-300x169.jpg 300w, https://landmagazine.github.io/Landmagazine/wp-content/uploads/2025/05/IMG_7955-768x432.jpg 768w" sizes="(max-width: 854px) 100vw, 854px" /></figure>



<p>Fenomena kemarau basah membuat pendakian di musim kemarau tetap beresiko hujan deras. Ini daftar perlengkapan yang wajib dibawa agar tetap aman dan nyama di jalur pendakian.&nbsp;</p>



<p>Yogyakarta, 28 Mei 2025-Musim kemarau tahun ini tidak seperti biasanya. Badan Meteorologi Klimatologi dan Geofisika (BMKG) mencatat bahwa sebagian wilayah hujan masih turun secara berkala pada musim kemarau. Fenomena ini dipicu oleh dinamika atmosfer regional dan global, seperti suhu muka laut yang hangat, angin monsoon aktif, serta La Nina dan Indian Ocean Dipole (IOD) negatif.</p>



<p>Bagi para pendaki gunung, kondisi ini biasanya menimbulkan risiko tinggi jika tidak diantisipasi dengan baik. Jalur pendakian yang licin, suhu ekstrem, hingga potensi longsor menjadi ancaman nyata.</p>



<p>Agar tetap aman dan nyaman selama pendakian di tengah kemarau basah, berikut <strong>cheklist wajib yang harus dibawa pendaki:&nbsp;</strong></p>



<ol class="wp-block-list">
<li><strong>Raincoat dan Jas Hujan Berkulitas&nbsp;</strong></li>
</ol>



<p>Jangan mengandalkan jas hujan tipis sekali pakai. Pilih jas hujan yang tahan angin dan tahan air agar tubuh tetap kering dan hangat.</p>



<ol start="2" class="wp-block-list">
<li><strong>Flysheet Tambahan dan Groundsheet&nbsp;</strong></li>
</ol>



<p>Tenda standar belum tentu cukup menghadapi hujan deras. Pastikan membawa flysheet tambahan dan alas tenda (groundsheet) agar tenda tidak bocor dan lantai tetap kering.</p>



<ol start="3" class="wp-block-list">
<li><strong>Dry Bag atau Plastik Vakum&nbsp;</strong></li>
</ol>



<p>Gunakan dry bag untuk melindungi pakaian, makanan dan alat elektronik dari kelembaban. Plastic vakum juga bisa jadi opsi hemat untuk mengemas logistik.</p>



<ol start="4" class="wp-block-list">
<li><strong>Pakaian Quick Dry dan Lapisan Berlapis&nbsp;</strong></li>
</ol>



<p>Gunakan pakaian yang cepat kering dan mudah menyerap keringat. Sistem berlapis (layering) juga penting untuk menjaga suhu tubuh tetap stabil saat malam hari.&nbsp;</p>



<ol start="5" class="wp-block-list">
<li><strong>Perlengkapan P3K dan Obat Anti Hipotermia&nbsp;</strong></li>
</ol>



<p>Kondisi lembab dan dingin bisa memicu hipotermia. Selalu sedia P3K, koyo hangat, dan minuman energi penghangat tubuh.</p>



<ol start="6" class="wp-block-list">
<li><strong>Sepatu trek Anti-Slip dan Gaiter&nbsp;</strong></li>
</ol>



<p>Jalur licin memerlukan Sepatu dengan grip yang baik. Gaiter juga membantu melindungi kaki dari lumpur dan air&nbsp;</p>



<ol start="7" class="wp-block-list">
<li><strong>Senter atau Headlamp Cadangan&nbsp;</strong></li>
</ol>



<p>Cuaca mendung membuat malam lebih cepat gelap. Pastikan membawa senter/headlamp dengan baterai cadangan.&nbsp;</p>



<p>BMKG menyatakan bahwa musim kemarau tahun ini diperkirakan datang normal atau sedikit lebih lambat di 409 Zona Musim (ZOM), dengan curah hujan sebagian besar masih dalam kategori normal.&nbsp;</p>



<p>Dengan perencanaan yang matang dan perlengkapan yang sesuai, pendakian tetap bisa menjadi kegiatan yang aman dan menyenangkan, meskipun di tengah fenomena kemarau basah.&nbsp;</p>



<p><em>Keterangan gambar 1: Jalur Patak Banteng gunung Prau (27/5/2025). LAND/Alghifary Bimaartha B</em></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://landmagazine.github.io/Landmagazine/waspada-kemarau-basah-ini-cheklis-wajib-pendaki-jangan-sampai-salah-persiapan/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Peran Teater Akademik dalam Menghidupkan Karya Global dan Menantang Kreativitas Mahasiswa</title>
		<link>https://landmagazine.github.io/Landmagazine/peran-teater-akademik-dalam-menghidupkan-karya-global-dan-menantang-kreativitas-mahasiswa/</link>
					<comments>https://landmagazine.github.io/Landmagazine/peran-teater-akademik-dalam-menghidupkan-karya-global-dan-menantang-kreativitas-mahasiswa/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[land_magazine]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 29 May 2025 00:00:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ENTERTAIMENT]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://landmagazine.github.io/Landmagazine/?p=750</guid>

					<description><![CDATA[Penulis: Tita Aurelia Pitaloka Publikasi: 29 Mei 2025 (Set Auditorium Rendra Jurusan Teater Universitas ISI yang diubah menjadi lokasi ‘Karantina’) YOGYAKARTA &#8211; Teater akademik bukan cuma ajang latihan bagi mahasiswa, tapi juga jadi ruang eksplorasi buat mengadaptasi karya-karya dunia. Salah satu contoh menarik adalah bagaimana mahasiswa dari Teater Senthir x HMJ Teater ISI Yogyakarta membawakan [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Penulis: Tita Aurelia Pitaloka</p>



<p>Publikasi: 29 Mei 2025</p>



<figure class="wp-block-image"><img decoding="async" src="https://lh7-rt.googleusercontent.com/docsz/AD_4nXc3ogFselwlVcsm0Uu2x_FBEPBD_8Zz16WT4gp-ixgW4nxp5d0T-EQvgwfHnERxkvksKcYsCybcGGnzKamqqmphL6F6T5AhnSRaQWbkgJGnmXT7W-7i0BdfElKa-wFlnytmOYPI6Z4yB1HkTteKCmM?key=E8vuEgeeLiYy2ZPat46IYw" alt=""/></figure>



<p>(Set Auditorium Rendra Jurusan Teater Universitas ISI yang diubah menjadi lokasi ‘Karantina’)<br></p>



<p><strong>YOGYAKARTA </strong>&#8211; Teater akademik bukan cuma ajang latihan bagi mahasiswa, tapi juga jadi ruang eksplorasi buat mengadaptasi karya-karya dunia. Salah satu contoh menarik adalah bagaimana mahasiswa dari Teater Senthir x HMJ Teater ISI Yogyakarta membawakan ‘Karantina’, karya Jean-Pierre Martinez dengan terjemahan Bunga Islammy yang diadakan di Auditorium Rendra Jurusan Teater Universitas ISI pukul 19.30 WIB pada Rabu (29/05/2025).</p>



<p>Menurut Aceng, sutradara produksi Teater Karantina, mengadaptasi karya ini bukan sekadar menerjemahkan teks, tapi juga memahami konteksnya. &#8220;Kami ingin agar pesan yang ada dalam &#8216;Karantina&#8217; tetap terasa kuat bagi audiens lokal, sekaligus memberikan ruang bagi interpretasi kreatif,&#8221; ujarnya.&nbsp;&nbsp;</p>



<p>Tantangan lain yang dihadapi adalah bagaimana membawa naskah ini ke panggung dengan sentuhan unik. Dimas Ernando, salah satu aktor dalam pementasan ini, diarahkan untuk melakukan proses kreatif di teater akademik, guna memberikan kebebasan bereksperimen. Sehingga, pada akhirnya para aktor tidak hanya mengikuti naskah secara mentah, tetapi juga berusaha mencari cara terbaik untuk menyampaikan emosi dan pesan yang terkandung dalam cerita.</p>



<figure class="wp-block-image"><img decoding="async" src="https://lh7-rt.googleusercontent.com/docsz/AD_4nXc8IrDOFegMVl9cshGQ2oGsMnaA0LNltLH5Jlk2K_TtEDJzflwZAVAAOQzEG-jXp2kkiR8J8RZQY4JOA2QM0vBTkNSFZ7U4OImVAOciAKwhojr59g3YTBx846ZmvZ1Ow3N5l-wYgSaPpXGu_B647zU?key=E8vuEgeeLiYy2ZPat46IYw" alt=""/></figure>



<p>(Suasana Panggung ‘Karantina’ Auditorium Rendra Jurusan Teater Universitas ISI)</p>



<p>Dari persiapan naskah hingga eksekusi di panggung, mahasiswa ditantang untuk berpikir kritis sekaligus kreatif. Ini bukan hanya soal tampil, tapi juga soal memahami bagaimana sebuah karya bisa berbicara dalam konteks yang berbeda.</p>



<p>Dengan adanya produksi seperti ini, teater akademik terbukti bukan sekadar latihan, tapi juga wadah bagi mahasiswa untuk belajar, bereksperimen, dan menciptakan interpretasi baru dari karya-karya diseluruh penjuru dunia.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://landmagazine.github.io/Landmagazine/peran-teater-akademik-dalam-menghidupkan-karya-global-dan-menantang-kreativitas-mahasiswa/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Grand Launching Miss Glow Indonesia: Memancarkan Kecantikan Yang Menawan</title>
		<link>https://landmagazine.github.io/Landmagazine/grand-launching-miss-glow-indonesia-memancarkan-kecantikan-yang-menawan/</link>
					<comments>https://landmagazine.github.io/Landmagazine/grand-launching-miss-glow-indonesia-memancarkan-kecantikan-yang-menawan/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[land_magazine]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 29 May 2025 00:00:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ENTERTAIMENT]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://landmagazine.github.io/Landmagazine/?p=753</guid>

					<description><![CDATA[Penulis: Rieke Nur Fitri Publikasi: 29 Mei 2025 Pemotongan tumpeng oleh Founder Miss Glow Indonesia, Yogyakarta (27/5/2025). LAND/Rieke Nurfitri. Yogyakarta &#8211; Grand Launching Miss Glow Indonesia digelar pada rabu malam (27/5/2025) di Ayaartta Hotel Yogyakarta. Acara grand launching ini ditandai dengan pemotongan tumpeng dan menjadi ajang perkenalan bagi para finalis yang akan berkompetisi dalam kontes [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Penulis: Rieke Nur Fitri</p>



<p>Publikasi: 29 Mei 2025</p>



<figure class="wp-block-image"><img decoding="async" src="https://lh7-rt.googleusercontent.com/docsz/AD_4nXfImAZcG1o4cg0eRL5kdDMP6l8EJ5eN9lkTGfu_UMXrjSmkc57Sr0Down0PVDBRG8Kc5M6WdljS9r0rFMcF12Z3diSGVHGQoP7t1Zx2-3zRIC6rBl_JnsiAVkONdZeclMLP9IqbZA?key=Pb4KG-nwtvCnQF1Ro7ZUhA" alt=""/></figure>



<p><em>Pemotongan tumpeng oleh Founder Miss Glow Indonesia, Yogyakarta (27/5/2025). LAND/Rieke Nurfitri.</em></p>



<p>Yogyakarta &#8211; Grand Launching Miss Glow Indonesia digelar pada rabu malam (27/5/2025) di Ayaartta Hotel Yogyakarta. Acara grand launching ini ditandai dengan pemotongan tumpeng dan menjadi ajang perkenalan bagi para finalis yang akan berkompetisi dalam kontes kecantikan.</p>



<p>Miss Glow mencerminkan filosofi yang mendalam tentang kecantikan sejati yang tidak hanya dari fisik namun juga dalam diri setiap perempuan. Miss Glow Indonesia berfokus pada pemberdayaan perempuan untuk menemukan cahaya yang unik, semangat untuk terus berkembang dan memberi inspirasi kepada sesama perempuan.&nbsp;</p>



<p><strong>Pendaftaran dan Persyaratan Miss Glow Indonesia&nbsp;</strong></p>



<p>Periode pendaftaran miss glow resmi dibuka dari tanggal 27 mei hingga 11 juli 2025. Pendaftaran miss glow memiliki beberapa rangkaian, yaitu:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Periode Pendaftaran : 27 Mei &#8211; 11 Juli 2025</li>



<li>Pengumuman Lolos Tahap 1 :  12 &#8211; 13 Juli 2025</li>



<li>Penugasan : 14 &#8211; 21 Juli 2025</li>



<li>Pengumuman Lolos Tahap 2 : 26 Juli 2025</li>



<li>Challenge dan Persiapan Grand Final: 21 juli &#8211; 31 Agustus 2025</li>



<li>Grand Final : 7 &#8211; 9 September 2025</li>
</ul>



<p>Persyaratan Miss Glow Indonesia, yaitu:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Wanita non hijab dan hijab</li>



<li>Usia 18 &#8211; 27 tahun</li>



<li>Tinggi badan minimal 157 cm</li>



<li>Bisa menggunakan dan memiliki heels 10 cm</li>



<li>Memiliki visi dan misi serta Advokasi yang baik</li>



<li>Berkomitmen dan bertanggung jawab</li>
</ul>



<figure class="wp-block-image"><img decoding="async" src="https://lh7-rt.googleusercontent.com/docsz/AD_4nXfgPADpAucXhy1rb1NxRHph0_A8EQaTR1xHaz0ywrzqihYX8bQthwa5PRb00NUQYKkfodDjxJ-xFUTyyHKE_ErJz8fEe8hmbvjijXjneSjfmMHw704Weu9dUuB00hiLPqiCmrHb?key=Pb4KG-nwtvCnQF1Ro7ZUhA" alt=""/></figure>



<p><em>Sambutan dari Founder Miss Glow Indonesia, Dina Dwi Septiani, Yogyakarta (27/5). LAND/Rieke Nurfitri.</em></p>



<p><strong>Harapan Founder Miss Glow Indonesia</strong></p>



<p><br>Dina Dwi Septiani atau yang akrab disapa Dindin merupakan Founder dari Miss Glow Indonesia. Dalam Sambutannya, Dindin berharap miss glow akan terus tetap bersinar dimanapun berada.</p>



<p>“Mimpi, sesuai namanya GLOW yang berarti bersinar. Jadi Harapannya untuk Miss Glow Indonesia ini akan terus bersinar dimanapun dia berada. Walaupun besok dia sudah tidak menjabat sebagai Winner Miss Glow Indonesia tapi dia tetap bisa melakukan pemberdayaan perempuan, melakukan aksi-aksi nyata dan bisa membantu orang-orang disekitarnya.” jelasnya (27/5/2025)</p>



<p>Miss Glow Indonesia hadir sebagai wadah bagi para perempuan untuk menunjukkan potensi dan inspirasinya kepada dunia. Miss Glow Indonesia diharapkan dapat menjadi simbol kecantikan yang autentik, bukan hanya dalam penampilan, tetapi juga dalam kepedulian, intelektualitas, dan advokasi yang mereka bawa.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://landmagazine.github.io/Landmagazine/grand-launching-miss-glow-indonesia-memancarkan-kecantikan-yang-menawan/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>TREN MATCHA YANG MAKIN POPULER</title>
		<link>https://landmagazine.github.io/Landmagazine/tren-matcha-yang-makin-populer/</link>
					<comments>https://landmagazine.github.io/Landmagazine/tren-matcha-yang-makin-populer/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[land_magazine]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 29 May 2025 00:00:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ON THIS DAY]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://landmagazine.github.io/Landmagazine/?p=207</guid>

					<description><![CDATA[Penulis: Inezabad Kusmalinda Publikasi: 29 Mei 2025 Olahan matcha (Matcha gelato dan Ice cream matcha) Yogyakarta, 29 Mei 2025 &#8211; Matcha merupakan teh hijau bubuk yang berasal dari Jepang, dan dibuat dari daun teh tanaman Camellia sinensis. Terdapat proses penumbuhan yang khusus, dibalik rasa umami yang dihasilkan matcha, yaitu tanaman teh yang ditutup untuk melindungi [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Penulis: Inezabad Kusmalinda</p>



<p>Publikasi: 29 Mei 2025</p>



<figure class="wp-block-image"><img decoding="async" src="https://lh7-rt.googleusercontent.com/docsz/AD_4nXcesAx9135CReHvmIFBtzJ0YkDlxEWSFO3xpJrb79Q93gT9CeIxFCF1rJslm039DeJThkWU4zCpKXXnP8eOPZNUS3fi4h1oDRmrXWaCLGmiBocwqFciAou9IlJZt8vt2qHm9CZDr1kfmLbdmtKMWPw?key=1WaU7b2TZXxd9GSyKILIdQ" alt=""/></figure>



<p><strong><em>Olahan matcha (Matcha gelato dan Ice cream matcha)</em></strong></p>



<p><strong>Yogyakarta, 29 Mei 2025</strong> &#8211; Matcha merupakan teh hijau bubuk yang berasal dari Jepang, dan dibuat dari daun teh tanaman <em>Camellia sinensis</em>. Terdapat proses penumbuhan yang khusus, dibalik rasa <em>umami </em>yang dihasilkan matcha, yaitu tanaman teh yang ditutup untuk melindungi dari paparan sinar matahari langsung, menjelang panen. Proses ini meningkatkan produksi klorofil dan asam amino dalam daun, sehingga menghasilkan rasa yang lebih manis dan warna hijau yang cerah.&nbsp;</p>



<p>Berbeda dengan teh hijau biasa yang diseduh dari daun kering, matcha dikonsumsi dalam bentuk bubuk dari daun teh secara utuh, yang membuat kandungan nutrisinya lebih tinggi. Warna hijau cerah dan rasa kompleks sedikit pahit bercampur manis juga membedakan matcha dari teh lainnya. Selain rasanya yang umami, matcha juga kaya akan berbagai manfaat.</p>



<p>Manfaat Matcha bagi Kesehatan:</p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Melindungi sel tubuh dari kerusakan akibat radikal bebas, dengan antioksidan yang melimpah</li>



<li>Meningkatkan mood dan mengurangi stress, dengan kandungan L-theanine yang terkandung di dalamnya. Selain itu, juga dapat memperbaiki kualitas tidur jika dikonsumsi pada waktu yang tepat.</li>



<li>Meningkatkan fokus dan daya ingat</li>



<li>Membantu menurunkan berat badan, karena mampu meningkatkan metabolisme dan pembakaran lemak.</li>
</ul>



<p>Salah seorang pemilik kedai gelato dan minuman matcha, Alfian Rifki mengatakan terdapat terdapat tiga grade matcha yang digunakan.</p>



<p><em>“Grade matchanya ada ceremonial, premium, sama patissier. Patissier ini untuk es krim, kalau ceremonial sama premium ini enaknya buat minumannya</em>” jelasnya</p>



<p>Matcha bisa dinikmati dengan berbagai cara. Saat ini matcha begitu populer di berbagai olahan modern, mulai dari matcha latte, matcha smootie, gelato atau ice cream matcha, ramen matcha, dan berbagai olahan makanan dengan rasa matcha yang khas. Mengingat keunikan rasa dan banyaknya manfaat matcha, tak heran jika matcha menjadi tren yang kian populer dan diminati berbagai kalangan.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://landmagazine.github.io/Landmagazine/tren-matcha-yang-makin-populer/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Kebaya Janggan sebagai Identitas Perempuan Indonesia </title>
		<link>https://landmagazine.github.io/Landmagazine/kebaya-janggan-sebagai-identitas-perempuan-indonesia/</link>
					<comments>https://landmagazine.github.io/Landmagazine/kebaya-janggan-sebagai-identitas-perempuan-indonesia/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[land_magazine]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 29 May 2025 00:00:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[OOTD]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://landmagazine.github.io/Landmagazine/?p=767</guid>

					<description><![CDATA[Penulis: Rivera Sevilla Nugraha Publikasi: 29 Mei 2025 Yogyakarta &#8211; Balutan kain tradisional yang memiliki makna, Kebaya Janggan kembali mendapat perhatian publik sebagai bentuk dari keanggunan perempuan Indonesia. Melalui serial web Netflix di adaptasi dari novel dengan judul yang sama“Gadis Kretek” yang dibintangi oleh Dian Sastro,&#160; Kebaya Janggan kembali eksis di era modern. Kebaya yang [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Penulis: Rivera Sevilla Nugraha</p>



<p>Publikasi: 29 Mei 2025</p>



<figure class="wp-block-image"><img decoding="async" src="https://lh7-rt.googleusercontent.com/docsz/AD_4nXdceamtzlQ7b_a0hmE81ycNzN57wqEpj-8x0knuWwmmjHBm6M3GsWRp1MHGAlF2l4D06t1wuqh-UOjxtu3C0aWjVyo9wjjK-Yv-C4-yyrpHOkt4oO-anRwLJFkUn-Oj36CBLDBLe7OQjZClOcGCkqY?key=3PBsEfVxAJpMVnbbwebnDg" alt=""/></figure>



<p><strong>Yogyakarta</strong> &#8211; Balutan kain tradisional yang memiliki makna, Kebaya Janggan kembali mendapat perhatian publik sebagai bentuk dari keanggunan perempuan Indonesia. Melalui serial web <em>Netflix</em> di adaptasi dari novel dengan judul yang sama“Gadis Kretek” yang dibintangi oleh Dian Sastro,&nbsp; Kebaya Janggan kembali eksis di era modern. Kebaya yang berasal dari suku jawa ini tidak hanya mepresentasikan estetika, tetapi juga menyimpan filosofi yang mendalam. Dikutip dari web resmi kraton Yogyakarta, Kebaya Janggan merupakan salah satu pakaian milik <em>Abdi dalem Estri yang digunakan pada acra tertentu, </em>misalnya saat<em> hajad dalem</em> atau<em> caos bekti </em>untuk abdi dalem estri punakawan.&nbsp;&nbsp;</p>



<p>Kebaya ini dikenal dengan ciri khas kancing menyamping, lengan panjang serta warna hitam yang melambangkan kesederhanaan dan menciptakan kesan yang elegan. Kebaya jangga diambil dari kata “jangga” yang memiliki arti “leher” menggambarkan keindahan dan kesucian bagi kaum perempuan jawa terutama bagi mereka yang tinggal di Keraton. Desain dari kebaya&nbsp; ini terinspirasi dari model seragam militer Eropa saat itu, bedanya kebaya janggan memiliki kancing. Di Indonesia sendiri Kebaya Janggan juga mirip dengan Surjan atau pakaian jas untuk laki – laki. Ada beberapa ketentuan khusus untuk bahan dari kebaya ini yakni warna kain harus berwarna gelap, boleh polos namun tidak boleh menggunakan brokat. Menarik ya!&nbsp;</p>



<p>Di era modern seperti ini bisa juga, menggunakan Kebaya Janggan untuk datang ke acara formal dan non formal, seperti kebaya umumnya, kebaya ini tidak memiliki “pakem” untuk digunakan sehari – hari jadi kita tetap bisa <em>mix and match</em> sambil ikut melestarikan warisan budaya diera modern. Nah ini dia, beberapa tips untuk <em>mix and match</em> Kebaya Janggan dengan unsur elemen&nbsp; modern, tanpa menghilangkan esensinya:&nbsp;</p>



<ol class="wp-block-list">
<li>Padu padakan dengan celana atau rok yang modern. </li>
</ol>



<p>Jika biasanya kebaya selalu menggunakan kain batik, kamu bisa <em>mix and match</em> dengan celana jeans, celana kulot atau bahkan rok <em>a line</em> modern sekalipun, dijamin deh kamu akan terlihat unik dan menarik, Oh ya pilih potongan yang minimalist ya agar pusat perhatiannya tetap tertuju di kebayanya.&nbsp;&nbsp;</p>



<ol start="2" class="wp-block-list">
<li>Tambahkan aksesori modern </li>
</ol>



<p>coba pakai beberapa perhiasan yang menarik, gunakan tas yang stylish dan sepatu yang memiliki desain unik. Seperti namanya aksesori akan membuat style kebaya janggan&nbsp; kamu menjadi lebih menarik lagi.&nbsp;</p>



<ol start="3" class="wp-block-list">
<li>Coba lebih eksplor lagi kebaya janggan yang sudah dimodifikasi dengan sentuhan modern, seperti crop top atau bahkan memperpendek lengan, tapi inget ya! Modifikasi jangan sampai menghilangkan detail khasnya  </li>
</ol>



<p>Kunci dari penggabungan kebaya tradisional dengan modern adalah keseimbangan antar aspek tradisional dan ekspresi dari ke kreatifan style kamu!, Dengan ini budaya Indonesia bisa lebih relevan dan dihargai dalam dunia fashion.&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://landmagazine.github.io/Landmagazine/kebaya-janggan-sebagai-identitas-perempuan-indonesia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Kopi Keliling : Ngopi Enak Tak Perlu Ke Coffeshop!</title>
		<link>https://landmagazine.github.io/Landmagazine/kopi-keliling-ngopi-enak-tak-perlu-ke-coffeshop/</link>
					<comments>https://landmagazine.github.io/Landmagazine/kopi-keliling-ngopi-enak-tak-perlu-ke-coffeshop/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[land_magazine]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 29 May 2025 00:00:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ON THIS DAY]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://landmagazine.github.io/Landmagazine/?p=204</guid>

					<description><![CDATA[Penulis: Isy Zatta Publikasi: 29 Mei 2025 Salah satu gerobak kopi keliling di yogyakarta Yogyakarta – Fenomena kopi keliling, atau yang akrab disebut &#8220;Koling&#8221;, semakin mengukuhkan eksistensinya di tengah menjamurnya coffeeshop modern yang menawarkan kenyamanan untuk nugas atau sekadar kongko. Kopi keliling tak hanya menjadi alternatif, melainkan sebuah gaya hidup baru bagi sebagian mahasiswa dan [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Penulis: Isy Zatta</p>



<p>Publikasi: 29 Mei 2025</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="897" src="https://landmagazine.github.io/Landmagazine/wp-content/uploads/2025/05/Salah-satu-Gerobak-Kopi-Keliling-1024x897.jpg" alt="" class="wp-image-759" srcset="https://landmagazine.github.io/Landmagazine/wp-content/uploads/2025/05/Salah-satu-Gerobak-Kopi-Keliling-1024x897.jpg 1024w, https://landmagazine.github.io/Landmagazine/wp-content/uploads/2025/05/Salah-satu-Gerobak-Kopi-Keliling-300x263.jpg 300w, https://landmagazine.github.io/Landmagazine/wp-content/uploads/2025/05/Salah-satu-Gerobak-Kopi-Keliling-768x673.jpg 768w, https://landmagazine.github.io/Landmagazine/wp-content/uploads/2025/05/Salah-satu-Gerobak-Kopi-Keliling.jpg 1099w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p><em>Salah satu gerobak kopi keliling di yogyakarta</em></p>



<p>Yogyakarta – Fenomena kopi keliling, atau yang akrab disebut &#8220;Koling&#8221;, semakin mengukuhkan eksistensinya di tengah menjamurnya <em>coffeeshop</em> modern yang menawarkan kenyamanan untuk <em>nugas</em> atau sekadar kongko. Kopi keliling tak hanya menjadi alternatif, melainkan sebuah gaya hidup baru bagi sebagian mahasiswa dan pekerja, serta menjadi arena inovasi bagi para pelakunya.</p>



<p>Bagi Angga Radityatama, seorang mahasiswa yang akrab dengan rutinitas perkuliahan, kopi keliling adalah pilihan utama ketimbang <em>coffeeshop</em>. &#8220;Konsepnya simple,&#8221; ungkap Angga. Ia membutuhkan ketenangan saat mengerjakan tugas, yang seringkali sulit ditemukan di <em>coffeeshop</em> yang ramai. &#8220;Bagi mahasiswa seperti saya yang tidak suka keramaian, saya lebih memilih mengerjakan tugas kuliah di kos atau rumah,&#8221; jelasnya.</p>



<p>Angga menambahkan bahwa produktif tidak harus selalu berarti duduk lama di <em>coffeeshop</em>. Ia seringkali merasa jenuh di tengah produktivitasnya dan mencari kopi keliling sebagai pelepas penat atau penambah kafein. Meskipun ia membatasi konsumsi 2-3 kali seminggu, Angga lebih sering menikmati kopi keliling saat bersantai atau mengerjakan pekerjaan tanpa tekanan. Baginya, rasa kopi keliling yang &#8220;itu-itu saja&#8221; tidak menjadi masalah besar, justru kesederhanaannya itulah yang membuatnya menarik.</p>



<p>Di balik kesederhanaan kopi keliling, ada strategi bisnis yang matang. Reza Oktavian, pemilik Kopi Sehati yang akrab disapa Om Reo, mengklaim bahwa Kopi Sehati adalah pelopor konsep kopi gerobak di Jogja, yang kini diikuti oleh sekitar sepuluh <em>brand</em> pesaing. &#8220;Kopi Sehati ini per tanggal 10 ulang tahun yang pertama kali,&#8221; ujar Om Reo, merujuk pada operasionalnya yang baru satu tahun dua bulan.</p>



<p>Om Reo berbagi rahasia di balik harga kopi 8 ribu rupiah yang terjangkau namun berkualitas premium. &#8220;Bahan-bahan kopi kita ini bahan-bahan premium. Kopi ini kopi asli 100%, susunya itu susu Indonesia yang tidak dijual pasaran,&#8221; tegasnya. Rahasianya terletak pada kemampuan menekan <em>cost producing</em> dengan berhubungan langsung dengan distributor utama dan sistem pembayaran yang teratur.</p>



<p>Inovasi Kopi Sehati tidak berhenti di situ. Mereka sangat menjaga kesegaran produk. Setiap <em>rider</em> (penjual keliling) diwajibkan menaburkan es di kopi dan hanya membawa maksimal 100 <em>cup</em> per gerobak. Jika habis, pasokan diantar langsung dari <em>pick up point</em> demi menjaga kualitas. &#8220;Kita menjaga <em>fresh</em>, kualitasnya kita, kita jaga supaya konsumen puas,&#8221; tambah Om Reo.</p>



<p>Ia juga menekankan bahwa Kopi Sehati tidak membidik pasar <em>coffeeshop</em>. &#8220;Target kita itu adalah mahasiswa yang mau menuju ke kampus atau mahasiswa yang lewat, bukan hanya mahasiswa, masyarakat umum,&#8221; jelasnya. Konsep awal mereka adalah bergerak seperti pedagang es keliling, namun setelah menemukan titik penjualan yang baik, mereka memilih untuk <em>stay</em> di satu titik, menciptakan &#8220;street café&#8221; yang mendatangi konsumen.</p>



<p>Baik Angga maupun Om Reo sepakat bahwa kopi keliling membawa terobosan baru dalam cara masyarakat Jogja mengonsumsi kopi. Bagi Angga, kopi keliling adalah solusi praktis untuk mahasiswa atau pekerja sibuk yang tidak sempat ke <em>coffeeshop</em>. &#8220;Bisa juga untuk mahasiswa yang mager ke <em>coffeeshop</em> untuk membeli kopi, kopi keliling ini dirancang untuk itu,&#8221; katanya.</p>



<p>Om Reo juga melihat adanya pergeseran perilaku konsumen. &#8220;Banyaknya kopi keliling perilaku orang akan berbeda, tadinya ia nongkrong di <em>café</em> sekarang dia nongkrong di rumah, dia beli kopi kita lalu dia bisa mengerjakan tugas di rumah yang tadinya dia harus ke <em>café</em>.&#8221; Ini menunjukkan bahwa kopi keliling memberikan kebebasan bagi konsumen untuk menikmati kopi berkualitas di mana pun mereka merasa paling produktif atau nyaman.</p>



<p>Om Reo menyoroti perilaku mahasiswa di <em>coffeeshop</em> yang seringkali membeli satu <em>cup</em> namun duduk berjam-jam, yang menurutnya tidak efisien secara bisnis. &#8220;Kursi itu ada harganya,&#8221; ujarnya, merujuk pada biaya operasional <em>coffeeshop</em> yang besar. Dengan kopi keliling, biaya operasional dapat ditekan sehingga harga jual bisa lebih murah dan menjangkau lebih banyak kalangan.</p>



<p>&#8220;Tujuannya, membuat orang banyak-banyak orang tersenyum. Karyawan kita tersenyum. <em>Riders</em> kita tersenyum. Konsumen kita tersenyum. Petani-petani entah di mana juga tersenyum. Dan saya akhirnya melihat mereka semua tersenyum, saya bisa tersenyum,&#8221; pungkas Om Reo, menggambarkan misi mulia di balik bisnis kopi kelilingnya.</p>



<p>Fenomena kopi keliling di Jogja tidak hanya tentang secangkir kopi, tetapi juga tentang adaptasi, inovasi, dan pemberdayaan ekonomi mikro yang memenuhi kebutuhan gaya hidup modern yang serba cepat dan praktis. Apakah tren ini akan terus berkembang dan semakin menggeser dominasi <em>coffeeshop</em> konvensional?</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://landmagazine.github.io/Landmagazine/kopi-keliling-ngopi-enak-tak-perlu-ke-coffeshop/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Orkes OM. JANEMA Tradisi Magelang Menjadi Penutupan Pasar Kangen 2025 di UNY</title>
		<link>https://landmagazine.github.io/Landmagazine/orkes-om-janema-tradisi-magelang-menjadi-penutupan-pasar-kangen-2025-di-uny/</link>
					<comments>https://landmagazine.github.io/Landmagazine/orkes-om-janema-tradisi-magelang-menjadi-penutupan-pasar-kangen-2025-di-uny/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[land_magazine]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 28 May 2025 22:05:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ENTERTAIMENT]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://landmagazine.github.io/Landmagazine/?p=738</guid>

					<description><![CDATA[Penulis: Muhamad Farhan Nugroho Publikasi: 29 Mei 2025 (Pertunjukan Orkes OM. JANEMA saat penutupan Pasar Kangen di Universitas Negeri Yogyakarta ) Yogyakarta – Penampilan memukau Orkes dari Magelang, OM. JANEMA mengahiri kemeriahan pasar kangen di Universitas Negeri Yogyakarta.Walaupun hujan mengguyur deras pertunjukan tetap berlangsung tepat pukul 19.00 WIB pada kamis (22/5/2025) Lagu lawas yang dipersembahkan [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Penulis: Muhamad Farhan Nugroho</p>



<p>Publikasi: 29 Mei 2025</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" decoding="async" width="876" height="494" src="https://landmagazine.github.io/Landmagazine/wp-content/uploads/2025/05/image-2.png" alt="" class="wp-image-739" srcset="https://landmagazine.github.io/Landmagazine/wp-content/uploads/2025/05/image-2.png 876w, https://landmagazine.github.io/Landmagazine/wp-content/uploads/2025/05/image-2-300x169.png 300w, https://landmagazine.github.io/Landmagazine/wp-content/uploads/2025/05/image-2-768x433.png 768w" sizes="(max-width: 876px) 100vw, 876px" /></figure>



<p><strong>(</strong>Pertunjukan Orkes OM. JANEMA saat penutupan Pasar Kangen di Universitas Negeri Yogyakarta <strong>)</strong></p>



<p><strong>Yogyakarta</strong> – Penampilan memukau Orkes dari Magelang, OM. JANEMA mengahiri kemeriahan pasar kangen di Universitas Negeri Yogyakarta.Walaupun hujan mengguyur deras pertunjukan tetap berlangsung tepat pukul 19.00 WIB pada kamis (22/5/2025)</p>



<p>Lagu lawas yang dipersembahkan menemani para warga yang ramai mengunjungi pasar kangen yang membeli jajanan tradisional.Alunan alat musik tradisional yang menjadi ciri khas mereka, berpadu harmonis dengan vokal dan instrumen lainnya, menciptakan atmosfer yang hangat dan meriah. Bukan sekadar hiburan penutup biasa, kehadirannya membawa angin segar berupa alunan musik yang membumi, mengingatkan akan akar budaya yang luhur.</p>



<p>Penampilan OM. JANEMA ini menjadi penutup yang sempurna untuk rangkaian acara pasar kangen yang telah berlangsung sejak beberapa hari lalu. Pasar kangen sendiri merupakan acara tahunan yang selalu dinantikan, menampilkan berbagai sajian kuliner tradisional, kerajinan unik,barang antik dan hiburan yang membawa kembali kenangan masa lalu.</p>



<p>Kehadiran sebagai penampil penutup tidak hanya memuaskan para penggemarnya, tetapi juga menambah daya tarik pasar kangen tahun ini. Kombinasi antara nostalgia yang dihadirkan oleh pasar kangen dengan energi dan musikalitas.</p>



<p>Orkes ini tidak hanya memberikan hiburan yang berkualitas, tetapi juga memperkuat esensi acara dalam mengangkat dan melestarikan nilai-nilai tradisional. Penampilan mereka yang energik namun tetap sarat akan idenitas budaya menjadi puncak yang sempurna, meninggalkan kesan mendalam bagi setiap hati yang hadir.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://landmagazine.github.io/Landmagazine/orkes-om-janema-tradisi-magelang-menjadi-penutupan-pasar-kangen-2025-di-uny/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Jajanan Tradisional, Rasa Nostalgia yang Tetap Eksis di Era Digital</title>
		<link>https://landmagazine.github.io/Landmagazine/jajanan-tradisional-rasa-nostalgia-yang-tetap-eksis-di-era-digital/</link>
					<comments>https://landmagazine.github.io/Landmagazine/jajanan-tradisional-rasa-nostalgia-yang-tetap-eksis-di-era-digital/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[land_magazine]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 28 May 2025 22:00:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[LIFESTYLE]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://landmagazine.github.io/Landmagazine/?p=315</guid>

					<description><![CDATA[Penulis: Salwa Razbiyah A Publikasi: 29 Mei 2025 YOGYAKARTA- Gemerlap lampu tenda para penjual yang begitu meriah di Pasar Kangen yang berada di area Taman Pancasila Universitas Negeri Yogyakarta, Rabu (21/05). Lapangan yang basah dan becek usai hujan deras yang mengguyur Yogyakarta, tidak menyurutkan langkah para pengunjung untuk menikmati suasana nostalgia yang dihadirkan di Pasar [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Penulis: Salwa Razbiyah A</p>



<p>Publikasi: 29 Mei 2025</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="1024" height="578" src="https://landmagazine.github.io/Landmagazine/wp-content/uploads/2025/05/Sampul-Lifestyle-Salwa-1024x578.jpg" alt="" class="wp-image-736" srcset="https://landmagazine.github.io/Landmagazine/wp-content/uploads/2025/05/Sampul-Lifestyle-Salwa-1024x578.jpg 1024w, https://landmagazine.github.io/Landmagazine/wp-content/uploads/2025/05/Sampul-Lifestyle-Salwa-300x169.jpg 300w, https://landmagazine.github.io/Landmagazine/wp-content/uploads/2025/05/Sampul-Lifestyle-Salwa-768x433.jpg 768w, https://landmagazine.github.io/Landmagazine/wp-content/uploads/2025/05/Sampul-Lifestyle-Salwa-1536x866.jpg 1536w, https://landmagazine.github.io/Landmagazine/wp-content/uploads/2025/05/Sampul-Lifestyle-Salwa-2048x1155.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p></p>



<p><strong>YOGYAKARTA- </strong>Gemerlap lampu tenda para penjual yang begitu meriah di Pasar Kangen yang berada di area Taman Pancasila Universitas Negeri Yogyakarta, Rabu (21/05). Lapangan yang basah dan becek usai hujan deras yang mengguyur Yogyakarta, tidak menyurutkan langkah para pengunjung untuk menikmati suasana nostalgia yang dihadirkan di Pasar Kangen dalam rangka Dies Natalis UNY.</p>



<p>Pasar Kangen 2025 akan digelar pada 17-22 Mei 2025 untuk menyemarakkan Dies Natalis UNY ke-61. Di area pasar kangen kita dapat menemukan banyak makanan tradisional yang bisa dinikmati para pengunjung seperti Clorot, apem, kue cucul, kue lapis, cenil dan masih banyak lagi. Seluruh kudapan jadul ini dijual dengan harga murah meriah yang sangat cocok dikantong para pengunjung. Selain kudapan terdapat juga hidangan seperti mie pentilm sego jagung, sate klathak, angkiran dan masih banyak lagi.</p>



<p>Di Tengah arus modernisasi yang semakin pesat, jajanan tradisional tetap memiliki tempat Istimewa di hati Masyarakat. Meskipun banyak makanan cepat saji dan inovasi kuliner baru yang semakin bermunculan, jajanan tradisional menawarkan rasa yang tidak hanya menggunggah selera, tetapi juga menyimpan nilai-nilai budaya dan Sejarah yang kaya. Salah satu alasan mengapa jajanan tradisional tetap eksis saat ini adalah karena keunikan rasa dan cara penyajiaannya yang jarang ditemukan di saat ini.</p>



<p>Pentingnya edukasi tentang jajanan tradisional juga tidak bisa diabaikan. Banyak komunitas dan influencer yang berupaya untuk menyebarluaskan untuk mengedukasi Masyarakat, terutama generasi muda tentang pentingnya melestarikan makanan tradisional. Dengan semua Upaya ini, jajanan tradisional tidak hanya akan tetap eksis, tetapi juga akan terus berkembang dan beradaptasi dengan zaman.</p>



<p>“ Saya berterimakasih kepada para influencer yang membantu menyebarluaskan jualan saya orang-orang jadi semakin banyak yang tau” Ucap salah seorang penjual cucur</p>



<p>Pasar Kangen dan berbagai festival kuliner lainnya menjadi wabah yang tepat untuk merayakan keberagaman jajanan tradisional. Di sinilah kita bisa merasakan kembali nostalgia sambil tetap membuka diri terhadap inovasi dan perubahan yang ada. Dengan demikian, jajanan tradisional akan menjadi bagian yang tidak terpisihkan dari identitas budaya kita, meskipun dunia akan terus bergerak maju</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://landmagazine.github.io/Landmagazine/jajanan-tradisional-rasa-nostalgia-yang-tetap-eksis-di-era-digital/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
